豆腐渣係大陸術語，點解本土憤青都用？

想知

因為只有大陸建築先有豆腐渣，
香港咁多年黎都冇豆腐渣呢個term係因為87前d建築都好認真，用料足
所以一直冇呢個term, 最多叫舊樓危樓，但又未去到豆腐渣咁嚴重

冇聽過鹹水樓 ?
偷工減料就由以前到而家都有嫁啦

香港係磨豆腐

用黎恥笑

連登小學雞未聽過好正常

鹹水樓同豆腐渣有歧義，鹹水樓係講緊用鹹水開英泥石矢既樓（通常係二戰前起既戰前樓），豆腐渣就泛指偷工減料既樓宇。

短樁樓呢

講呢d
要數連登仔用既大陸用語簡直罄竹難書啦
咩小三、粉絲、顏值、長知識、死全家、有點兒那個

負面詞係用黎諷刺用 好似支那咁
其他小三呀 充電寶呀就屌佢老母啦

你咁講死全家都唔用wo

Child登真係child登 識少少扮代表

我好想知一個正常連登仔會用你上面講個堆字

agree
同埋豆腐渣係講d 石矢好易散開碎開
碎開就好似d 豆腐咁

依家啲基建 全部都係屎黎

啱呀！同路人

豆腐渣就本身都係大陸先有 當然尊重個詞語嘅創始國

中國香港嘛 心照

反觀人地台灣，新加坡呢啲細地方都無咁誇

新加坡就應該係

台灣我就覺得五十步笑百步⋯⋯感覺台灣都唔係好穩陣⋯始終都係中國人根，都係仆街民族

葵芳邨咪因為鹹水樓拆左重建, 就80年代之麻, 邊有二戰前

香港揭發到偷工減料都無人告政府管理不力，反而比政府用其他野遮蓋之後不了了知 對香港死心

好似強國大媽咁，一講就明，唔會叫大陸司奶。

師奶

新加坡 新世界酒店

香港做錯事，道歉就夠
大佬其他國家要落台㗎

個個都對香港冇希望㗎啦 扮到最有希望個班，除時揸住本外國Passport話其實香港好過好多地方 但佢耐唔耐又會返去個邊生活

唔好意思，佢智障架
我都叫佢唔好睇咁多老納
以為全部人都好似佢同老納一樣咁on9

前排先嚮圖書館睇完哩本書: 公屋醜聞 : 一名記者的追查實錄 / 黃華輝[著].
講鹹水公屋架.
暑假期間讀下書,人都醒目D

定係佢當班假膠係正常人?
ON 9真係無藥醫

被問會否問責下台 陳帆：社會日後自有公論

問責制

成班唔知香港歷史既人黎桿衛香港文化

總之本土派用就廣東話

本土派未聽過就蝗語

咁就真係我死個日都未必會有

咸水樓呢？

電話, 歷史同哲學都係日語舶來詞, 點解愛中國嘅憤青都照用?

小朋友邊知咁多野

新加坡

原來粉絲係支那㗎

咁點解97前個堆公屋冇鉛水事故，回歸就岀事？
唔係成日屌英國愛祖國咩？

冚家剷又好似唔係好岀得街喎

七幾年嗰陣，香港成日制水，所以用鹹水代替淡水嚟起樓

好多嗰個年代起既公屋都中招。

睇啲留言 班友係咪真係覺得連登仔有光環
唔係真係咁自大呀嘛

以後用豆腐花工程丫笨

沙中線已有

google 都search到一堆連登仔用緊啦

五毛大根妹

八十年代揭發嘅問題公屋就係偷工減料，石屎中英泥份量落少咗:

當年嘅偷工減料公屋，啲石屎真係會散開碎開:

收皮啦屌你老母死五毛
google search都唔識
返去用百度啦
祝你全家生Cancer死，生生世世做中國人